**陳豪**（英文名：**Moses
Chan**；），在[香港出生](../Page/香港.md "wikilink")，[澳洲籍華人](../Page/澳洲.md "wikilink")，籍貫[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[台山](../Page/台山.md "wikilink")。香港男藝人，現為[香港無綫電視](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")（TVB）經理人合約男藝員，是TVB一線男演員之一，被稱呼為「師奶殺手」。妻子是前無綫電視演員[陳茵媺](../Page/陳茵媺.md "wikilink")。

## 演藝事業

### 入行前（1994年之前)

陳豪1971年出生在[香港一個富有家庭](../Page/香港.md "wikilink")，父親是[瑪嘉烈醫院](../Page/瑪嘉烈醫院.md "wikilink")[麻醉科](../Page/麻醉學.md "wikilink")[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")，母親為[中醫](../Page/中醫.md "wikilink")，家中還有兩個哥哥。父親去世後，舉家[移民](../Page/移民.md "wikilink")[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[布里斯本](../Page/布里斯本.md "wikilink")。陳豪在香港時曾住在荔景山路瑪嘉烈醫院宿舍。他曾就讀祖堯天主教小學，後在[葵涌循道中學完成中三課程後移民](../Page/葵涌循道中學.md "wikilink")，在澳洲念大學時主修[會計](../Page/會計.md "wikilink")。陳豪在20歲大學未畢業時被[Esprit起用為男模](../Page/Esprit.md "wikilink")\[1\]，之後就投身模特兒事業而沒有再讀大學。

### 雙線發展（1994年至2001年)

陳豪未入行拍電影或連續劇之前，在[澳洲是一位模特兒](../Page/澳洲.md "wikilink")，之後被[許願發掘](../Page/許願.md "wikilink")。1994年在金像獎提名電影《[晚9朝5](../Page/晚9朝5.md "wikilink")》擔任要角，之後擔任都是不起眼的電影配角。直到2000年加入[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")，事業才攀上高峰，參演拍攝無綫電視的連續劇接二連三，例如《[洛神](../Page/洛神_\(2002年劇集\).md "wikilink")》、《[絕世好爸](../Page/絕世好爸.md "wikilink")》、《[金枝慾孽](../Page/金枝慾孽.md "wikilink")》、《[秀才遇著兵](../Page/秀才遇著兵.md "wikilink")》、《[匯通天下](../Page/匯通天下.md "wikilink")》、《[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")》、《[宮心計](../Page/宮心計.md "wikilink")》、《[公主嫁到](../Page/公主嫁到.md "wikilink")》、《[天與地](../Page/天與地_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》、《[天梯](../Page/天梯.md "wikilink")》、《[金枝慾孽貳](../Page/金枝慾孽貳.md "wikilink")》及《[法外風雲](../Page/法外風雲.md "wikilink")》等等都是擔任重要男主角，無論是演哪種角色都難不倒陳豪。如今獲得擁有民眾認可「師奶殺手」、「好好先生」及「咖啡王子」的稱號。近幾年憑演繹實力，陳豪不斷地打入無綫電視[萬千星輝頒獎典禮](../Page/萬千星輝頒獎典禮.md "wikilink")「最佳男主角」最後五強，甚至獲得很多頒獎禮的電視獎項。

### 一線小生（2002年至2006年)

2002年陳豪憑《洛神》的角色「[曹丕](../Page/曹丕.md "wikilink")」一角表現非常突出，一炮而紅，獲得明報週刊頒發**「最突出電視男藝員」**，這個獎是他在演藝生涯第一個獎項。隨後憑《絕世好爸》的溫馨搞笑喜劇的精彩演出，與視后[陳慧珊扮演情侶](../Page/陳慧珊.md "wikilink")，獲得「師奶殺手」的稱號，首次讓陳豪打入無綫電視「本年度我最喜愛的男主角」最後五強。雖然最終失落無綫視帝獎項，但憑《洛神》再奪得**「本年度我最喜愛的飛躍進步男藝員」**大獎，踏入成為香港[無綫電視當家小生的路途](../Page/無綫電視.md "wikilink")。

到了2004年，陳豪於劇集《[爭分奪秒](../Page/爭分奪秒.md "wikilink")》客串不超過10集的戲，雖戲份不多，但卻是牽出整個故事的關鍵人物，當時與[鄭嘉穎為第二度合作](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")（第一度為《[金牌冰人](../Page/金牌冰人.md "wikilink")》）；而另一部劇就是當年轟動一時的清裝宮廷劇《[金枝慾孽](../Page/金枝慾孽.md "wikilink")》，與視后[張可頤和](../Page/張可頤.md "wikilink")[鄧萃雯扮演情侶](../Page/鄧萃雯.md "wikilink")，陳豪憑「孔武」一角榮獲2004年[無綫電視的](../Page/無綫電視.md "wikilink")**「本年度我最喜愛的電視角色」**。

### 雙料視帝（2007年至2011年)

2007年，儘管陳豪在2005年憑《[秀才遇著兵](../Page/秀才遇著兵.md "wikilink")》中「水東樓」及在2006年《[火舞黃沙](../Page/火舞黃沙.md "wikilink")》中「宋東昇」連續打入[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")「最佳男主角」最後五強，最終分別敗給強敵郭晉安和鄭嘉穎，但2007年是為陳豪最風光的一年。一月份，陳豪在[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[電視台的](../Page/電視台.md "wikilink")[Astro華麗台電視劇大獎2006憑](../Page/Astro華麗台電視劇大獎2006.md "wikilink")《[秀才遇著兵](../Page/秀才遇著兵.md "wikilink")》中搞笑角色「水東樓」一角榮獲**「我的至愛男主角」**，首度成為大馬視帝。十一月份，於《[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")》飾演「得得地/細鮑」一角更令他的演技練得爐火純青，榮獲[萬千星輝頒獎典禮](../Page/萬千星輝頒獎典禮.md "wikilink")**「最佳男主角」**及**「我最喜愛的電視男角色」**，成為雙料視帝。同時台慶劇《[通天干探](../Page/通天干探.md "wikilink")》的演出亦令觀眾見證陳豪的演技更上一層樓。

2008年，於82集長劇《[珠光寶氣](../Page/珠光寶氣.md "wikilink")》中飾演「賀哲男」，與黎姿為第四度合作亦是最後一次合作，亦打入[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")「我最喜愛的電視男角色」最後五強；另一部劇為強勢陣容打造豪門爭產劇《[溏心風暴之家好月圓](../Page/溏心風暴之家好月圓.md "wikilink")》，陳豪更憑劇集當中「阿卡」一角打入[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")「最佳男主角」最後五強。陳豪對咖啡深有興趣研究，曾主持飲食節目《[品味咖啡](../Page/品味咖啡.md "wikilink")》，獲得「咖啡王子」的稱號。

2009年2月，飾演《[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")》「得得地/細鮑」一角在馬來西亞仍然大受歡迎，陳豪再於[Astro華麗台電視劇大獎2008獲得](../Page/Astro華麗台電視劇大獎2008.md "wikilink")**「我的至愛男主角」**，令他第二度成為大馬視帝。他在《[宮心計](../Page/宮心計.md "wikilink")》裡飾演唐宣宗一角，成為視帝戰團大熱門，可惜遇上強敵（《[巾幗梟雄](../Page/巾幗梟雄.md "wikilink")》[黎耀祥飾](../Page/黎耀祥.md "wikilink")[柴九](../Page/柴九.md "wikilink")），但仍打入無綫電視「最佳男主角」最後五強。陳豪高大帥氣，又是觀眾眼中的「好好先生」，深受廣告商歡迎，首次獲得TVB周刊的獎項**「最強人氣廣告天皇」**。

2010年是陳豪喜劇年，與[佘詩曼第六度合作的](../Page/佘詩曼.md "wikilink")《[公主嫁到](../Page/公主嫁到.md "wikilink")》更是人氣爆燈，兩人在劇中分別飾演的三公主同三駙馬外型合襯，默契十足，產生化學作用，喜劇感的演出深受觀眾歡迎，成為「螢幕情侶」。二人亦雙雙成為無綫電視視帝、視-{后}-的大熱門，可惜再被強敵擊敗，只能打入五強。不過，陳豪憑《[公主嫁到](../Page/公主嫁到.md "wikilink")》「金多祿」一角獲得明報週刊頒發**「最突出電視男藝員」**，香港無綫電視頒發的**「最佳專業表現大獎」**及馬來西亞頒發的Astro
On
Demand我的最愛頒獎典禮2010**「我的最愛電視男主角」**，令陳豪第三度成為大馬視帝。在[星和無綫電視大獎](../Page/星和無綫電視大獎.md "wikilink")2011獲得**「我最愛TVB男藝人」**，成為新加坡視帝。同時在TVB周刊的獎項亦二度連莊的大獎**「最強人氣廣告天皇」**。

2011年7月陳豪於《[點解阿Sir係阿Sir](../Page/點解阿Sir係阿Sir.md "wikilink")》中飾演喜感十足的臥底阿Sir，但最後幾集欺騙[鍾嘉欣](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")，令陳豪被封為「熒幕賤男」，他的角色「羅耀華」更是競逐視帝冷馬。

### 亞洲視帝（2012年至今)

2012年劇集《[天與地](../Page/天與地_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》飾演的「宋以朗」角色黑暗沉重，有別于他以往的開朗陽光男形象也讓陳豪人氣急升，與[林保怡及](../Page/林保怡.md "wikilink")[黃德斌合唱的片尾曲](../Page/黃德斌.md "wikilink")《年少無知》也深受聽眾的歡迎。

在2012年《[4 In
Love](../Page/4_in_Love_\(電視劇\).md "wikilink")》是陳豪與[佘詩曼第八度合作的作品](../Page/佘詩曼.md "wikilink")；劇集《[心戰](../Page/心戰_\(電視劇\).md "wikilink")》中角色與[鄭少秋對立](../Page/鄭少秋.md "wikilink")，是繼《天與地》後再次演出反派。三月份，陳豪曾在創下多年連續獲得壹周刊主辦的[壹電視劇大獎](../Page/壹電視劇大獎.md "wikilink")「十大電視藝人」的紀錄后，首次榮獲[壹電視劇大獎](../Page/壹電視劇大獎.md "wikilink")**「十大電視藝人第一位」**。十二月份，陳豪憑劇集《[天與地](../Page/天與地_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》榮獲第17屆[亚洲电视大奖所頒發的](../Page/亚洲电视大奖.md "wikilink")**「最佳男主角」
( 戲劇 / 劇情組
)**，被封為亞洲視帝，演藝事業認同性更上一層樓。同時深受品牌商的歡迎，三度獲得TVB周刊的獎項**「最強人氣廣告天皇」**。

此外，陳豪亦是TVB第一位获得“亚洲視帝”、“TVB視帝”、“大马視帝”及“新加坡視帝”的“四帝”男藝人。陳豪於2007年憑藉《[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")》成爲TVB雙料視帝，他也曾憑藉《[秀才遇着兵](../Page/秀才遇着兵.md "wikilink")》、《[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")》、《[公主嫁到](../Page/公主嫁到.md "wikilink")》先後三度成爲大馬視帝，成爲TVB藝人榮獲馬來西亞視帝最多的男藝人。陳豪憑藉《[公主嫁到](../Page/公主嫁到.md "wikilink")》與星河無綫電視劇大獎2011被封新加波視帝。同時，憑藉劇集《[天與地](../Page/天與地_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》，榮獲亞洲電視劇大獎2012最佳男主角，成爲亞洲視帝，陳豪亦爲繼[林峯](../Page/林峯.md "wikilink")、[林保怡後第四位榮獲亞洲視帝的TVB男藝人](../Page/林保怡.md "wikilink")。

2015年，陳豪推出三套劇集，其中《[鬼同你OT](../Page/鬼同你OT.md "wikilink")》得到最大迴響，亦是他的代表作之一，與演員[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[田蕊妮的喜劇演出受到不少網民的愛戴](../Page/田蕊妮.md "wikilink")，被網民封為「視帝」熱門之一，最後輸給另一大熱門《[梟雄](../Page/梟雄.md "wikilink")》的演員[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")。

2015年至2016年，他擔任《[水髮胭脂](../Page/水髮胭脂.md "wikilink")》、《[鬼同你OT](../Page/鬼同你OT.md "wikilink")》、《[陪著你走](../Page/陪著你走.md "wikilink")》、《[潮流教主](../Page/潮流教主.md "wikilink")》、《[完美叛侶](../Page/完美叛侶.md "wikilink")》、《[來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")》的第一男主角。近年為無綫電視監製[徐正康的常用演員](../Page/徐正康.md "wikilink")。

2017年播出的《[使徒行者2](../Page/使徒行者2.md "wikilink")》中，陳豪飾演黑幫梟雄魏德信，觀眾反應熱烈，他承認角色髮型設計有少少敗筆，但他已原諒自己，希望大家也原諒\[2\]。

2017年10月，陳豪與[蔡少芬接受](../Page/蔡少芬.md "wikilink")[黎芷珊](../Page/黎芷珊.md "wikilink")《[最佳拍檔](../Page/最佳拍檔_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》訪問，兩人於2002年拍攝《[洛神](../Page/洛神.md "wikilink")》成為好友，之後再合演《[火舞黄沙](../Page/火舞黄沙.md "wikilink")》、《[珠光寶氣](../Page/珠光寶氣.md "wikilink")》、《[飛女正傳](../Page/飛女正傳.md "wikilink")》及《[金枝慾孽貳](../Page/金枝慾孽貳.md "wikilink")》等多部劇集。陳豪爆料指拍攝《[洛神](../Page/洛神.md "wikilink")》時，[蔡少芬跟他說的第一句話是](../Page/蔡少芬.md "wikilink")﹕「你唔好鍾意我呀！」令他覺得她很奇怪。蔡少芬解釋不想拍劇傳緋聞，所以會叫男拍檔不要喜歡她。《[洛神](../Page/洛神.md "wikilink")》是陳豪第一套古裝劇，他回想那時常常NG，試過一場戲NG30次，連對手[劉丹都睡着](../Page/劉丹.md "wikilink")\[3\]。

2018年，陳豪接受訪問時表示兩夫妻結婚四年恩愛如昔，更透露每次爭執，幸好有夫妻密碼解困境。雖然不少藝人離港北上搵銀，加入無綫電視17年的陳豪卻一直留港拍劇，今年三月，他終於決定放開自己，放下家庭三個月，北上拍劇賺人民幣\[4\]。亦表示接拍無視電視劇集《誇世代》時，刻意演得與以往不一樣，務求改變\[5\]。

## 創業

陳豪與金牌監製[戚其義開設](../Page/戚其義.md "wikilink")[甜姨姨私房甜品](https://www.facebook.com/%E7%94%9C%E5%A7%A8%E5%A7%A8%E7%A7%81%E6%88%BF%E7%94%9C%E5%93%81-129501417092050/)，開業多年，是著名甜品店。\[6\]

2016年陳豪在荃灣開設咖啡烘焙工場「[Blooms Roastery & Craft
Tea](https://www.blooms.com.hk/)」。\[7\]

## 演出作品

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>香港首播</strong></p></td>
<td><p><strong>劇名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2000年).md" title="wikilink">2000年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/妙手仁心II.md" title="wikilink">妙手仁心II</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林敏智（M.C.Lam）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2001年).md" title="wikilink">2001年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/廉政追擊.md" title="wikilink">廉政追擊之補習班</a></p></td>
<td><p>鍾福茂（貓仔）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陀槍師姐III.md" title="wikilink">陀槍師姐III</a></p></td>
<td><p>陳耀揚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2002年).md" title="wikilink">2002年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/洛神_(2002年劇集).md" title="wikilink">洛神</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/曹丕.md" title="wikilink">曹丕</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/絕世好爸.md" title="wikilink">絕世好爸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蕭顯華（Kelvin）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/談判專家_(電視劇).md" title="wikilink">談判專家</a></p></td>
<td><p>莫家驄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駁命老公追老婆.md" title="wikilink">駁命老公追老婆</a></p></td>
<td><p>刑浚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2003年).md" title="wikilink">2003年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/撲水冤家.md" title="wikilink">撲水冤家</a></p></td>
<td><p>伍文昌（Eric）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/帝女花_(2003年電視劇).md" title="wikilink">帝女花</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/崇禎皇帝.md" title="wikilink">崇禎皇帝</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金牌冰人.md" title="wikilink">金牌冰人</a></p></td>
<td><p>高斐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戀愛自由式.md" title="wikilink">戀愛自由式</a></p></td>
<td><p>渡邊哲修</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Bowie朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2004年).md" title="wikilink">2004年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/金枝慾孽.md" title="wikilink">金枝慾孽</a></strong></p></td>
<td><p><strong>孔武（孔大人、孔大哥）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/爭分奪秒.md" title="wikilink">爭分奪秒</a></p></td>
<td><p>陸耀國</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2005年).md" title="wikilink">2005年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/心花放.md" title="wikilink">心花放</a></p></td>
<td><p>林三河／薛水</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/秀才遇著兵.md" title="wikilink">秀才遇著兵</a></strong></p></td>
<td><p><strong>水東樓</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/妙手仁心III.md" title="wikilink">妙手仁心III</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林敏智（M.C.Lam）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胭脂水粉.md" title="wikilink">胭脂水粉</a></p></td>
<td><p>祝有業</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2006年).md" title="wikilink">2006年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/火舞黃沙.md" title="wikilink">火舞黃沙</a></strong></p></td>
<td><p><strong>宋東昇</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滙通天下_(電視劇).md" title="wikilink">滙通天下</a></p></td>
<td><p>齊百川／范子齊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/轉世驚情.md" title="wikilink">轉世驚情</a></p></td>
<td><p>單無邪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2007年).md" title="wikilink">2007年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/溏心風暴.md" title="wikilink">溏心風暴</a></strong></p></td>
<td><p><strong>唐至安（得得地、細鮑）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/通天幹探.md" title="wikilink">通天幹探</a></p></td>
<td><p>韋晉龍（Johnlung）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2008年).md" title="wikilink">2008年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/溏心風暴之家好月圓.md" title="wikilink">溏心風暴之家好月圓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>甘永家（阿卡）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/珠光寶氣_(電視劇).md" title="wikilink">珠光寶氣</a></p></td>
<td><p><strong>賀哲男（Terrence）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2009年).md" title="wikilink">2009年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/宮心計.md" title="wikilink">宮心計</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/唐宣宗.md" title="wikilink">李怡</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2010年).md" title="wikilink">2010年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/秋香怒點唐伯虎.md" title="wikilink">秋香怒點唐伯虎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐伯虎.md" title="wikilink">唐伯虎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/飛女正傳.md" title="wikilink">飛女正傳</a></p></td>
<td><p>簡明軒（Wallace）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/公主嫁到.md" title="wikilink">公主嫁到</a></strong></p></td>
<td><p><strong>金多祿</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2011年).md" title="wikilink">2011年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/點解阿Sir係阿Sir.md" title="wikilink">點解阿Sir係阿Sir</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅耀華</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/天與地_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天與地</a></strong></p></td>
<td><p><strong>宋以朗（黑仔、Angus）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2012年).md" title="wikilink">2012年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/4_In_Love_(電視劇).md" title="wikilink">4 In Love</a></p></td>
<td><p>余鎮東（MK仔）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/心戰_(電視劇).md" title="wikilink">心戰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>章世言（Ivan）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/天梯_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天梯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>苗天（天哥）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2013年).md" title="wikilink">2013年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/金枝慾孽貳.md" title="wikilink">金枝慾孽貳</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高流斐（高老闆）</strong>、孔武</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/法外風雲.md" title="wikilink">法外風雲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李名揚（Morris）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2015年).md" title="wikilink">2015年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/水髮胭脂.md" title="wikilink">水髮胭脂</a></p></td>
<td><p>滿承康</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米開朗（Michael）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陪著你走_(電視劇).md" title="wikilink">陪著你走</a></p></td>
<td><p>甘言重</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2016年).md" title="wikilink">2016年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/潮流教主.md" title="wikilink">潮流教主</a></p></td>
<td><p>葉　朗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/完美叛侶.md" title="wikilink">完美叛侶</a></p></td>
<td><p>敖柏言（Hugo）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a></strong></p></td>
<td><p><strong>薛丁甲（Garfield）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(2017年).md" title="wikilink">2017年</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/使徒行者2.md" title="wikilink">使徒行者2</a></strong></p></td>
<td><p><strong>魏德信（Victor）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/誇世代.md" title="wikilink">誇世代</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄺港生（Mike）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''未播映</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/殺手_(無綫電視劇).md" title="wikilink">殺手</a></p></td>
<td><p><strong>喬　星（Zero）</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他電視劇

|        |                                                                                 |            |
| ------ | ------------------------------------------------------------------------------- | ---------- |
| **首播** | **劇名**                                                                          | **角色**     |
| 1997年  | [京港愛情線](../Page/京港愛情線.md "wikilink")(1999年[亞洲電視播出](../Page/亞洲電視.md "wikilink")) | 方正         |
| 1998年  | [中华大丈夫](../Page/中华大丈夫.md "wikilink")                                            | 横山英雄/八墓阿修罗 |

### 音樂MV演出

1997年[譚小環被愛MV男主角](../Page/譚小環.md "wikilink")

1997年[趙學而尋開心MV男主角](../Page/趙學而.md "wikilink")

### 電影

|        |                                                   |
| ------ | ------------------------------------------------- |
| **年份** | 電影名稱                                              |
| 1994   | [点指兵兵之青年干探](../Page/点指兵兵之青年干探.md "wikilink")      |
| 1994   | [晚9朝5](../Page/晚9朝5.md "wikilink")                |
| 1995   | [刀](../Page/刀.md "wikilink")                      |
| 1995   | [慈雲山十三太保](../Page/慈雲山十三太保.md "wikilink")          |
| 1995   | [歡樂時光](../Page/歡樂時光.md "wikilink")                |
| 1996   | [古惑仔2之猛龍過江](../Page/古惑仔2之猛龍過江.md "wikilink")      |
| 1996   | [天涯海角](../Page/天涯海角.md "wikilink")                |
| 1996   | [大三元](../Page/大三元.md "wikilink")                  |
| 1996   | [金枝玉葉2](../Page/金枝玉葉2.md "wikilink")              |
| 1996   | [賭神3之少年賭神](../Page/賭神3之少年賭神.md "wikilink")        |
| 1997   | [算死草](../Page/算死草.md "wikilink")                  |
| 1997   | [恐怖雞](../Page/恐怖雞.md "wikilink")                  |
| 1999   | [烈火戰車2極速傳說](../Page/烈火戰車2極速傳說.md "wikilink") 迷失森林 |
| 2001   | [險角](../Page/險角.md "wikilink")                    |
| 2014   | [点对点](../Page/点对点.md "wikilink")                  |
| 2016   | [使徒行者](../Page/使徒行者.md "wikilink") (電影)           |

### 節目主持

|             |                                      |
| ----------- | ------------------------------------ |
| **年份**      | **節目名稱**                             |
| 2001年       | 《康泰最緊要好玩 玩盡花旗》                       |
| 2009年、2012年 | 《[品味咖啡](../Page/品味咖啡.md "wikilink")》 |
|             |                                      |

### 書刊

|        |                            |             |
| ------ | -------------------------- | ----------- |
| **年份** | **書名**                     | **出版**      |
| 2009年  | 《給咖啡偷一杯時間‧My Coffee Guide》 | 萬里機構‧萬里書店出版 |
| 2013年  | 《品味咖啡》                     | 萬里機構‧萬里書店出版 |
|        |                            |             |

### 影碟

|        |                            |
| ------ | -------------------------- |
| **年份** | **節目**                     |
| 2003年  | 「朗文日用英語 Follow Me」VCD 教學軟件 |
| 2009年  | 《品味咖啡》DVD (1-9集)           |
|        |                            |

## 音乐作品

### 歌曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>合唱者</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>填詞</p></th>
<th><p>編曲</p></th>
<th><p>連續劇</p></th>
<th><p>性質</p></th>
<th><p>收錄專輯</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2005年</strong></p></td>
<td><p>心花無限</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊奇昌.md" title="wikilink">楊奇昌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/邦見良一.md" title="wikilink">邦見良一</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊奇昌.md" title="wikilink">楊奇昌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/心花放.md" title="wikilink">心花放</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/男人魅.md" title="wikilink">男人魅</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>心裡話</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶大宇.md" title="wikilink">陶大宇</a><br />
<a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a><br />
<a href="../Page/廖碧兒.md" title="wikilink">廖碧兒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧智偉.md" title="wikilink">鄧智偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭櫻綸.md" title="wikilink">鄭櫻綸</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧智偉.md" title="wikilink">鄧智偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/心花放.md" title="wikilink">心花放</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>明知不知傻痴痴</p></td>
<td><p><a href="../Page/周麗淇.md" title="wikilink">周麗淇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張婉兒.md" title="wikilink">張婉兒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張婉兒.md" title="wikilink">張婉兒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張婉兒.md" title="wikilink">張婉兒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/秀才遇著兵.md" title="wikilink">秀才遇著兵</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>痕跡</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧智偉.md" title="wikilink">鄧智偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭櫻綸.md" title="wikilink">鄭櫻綸</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/胭脂水粉.md" title="wikilink">胭脂水粉</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006年</strong></p></td>
<td><p>川流不息</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝杰_(音樂人).md" title="wikilink">謝　杰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳少琪.md" title="wikilink">陳少琪</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/滙通天下.md" title="wikilink">滙通天下</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007年</strong></p></td>
<td><p>賜我一死</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧智偉.md" title="wikilink">鄧智偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳詩慧.md" title="wikilink">陳詩慧</a></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/Johnny_Yim.md" title="wikilink">Johnny Yim</a></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/通天幹探.md" title="wikilink">通天幹探</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/Love_TV_情歌精選.md" title="wikilink">Love TV 情歌精選</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008年</strong></p></td>
<td><p>我還在等什麼</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊毅.md" title="wikilink">楊　毅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張美賢.md" title="wikilink">張美賢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊毅.md" title="wikilink">楊　毅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/珠光寶氣.md" title="wikilink">珠光寶氣</a></p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2011年</strong></p></td>
<td><p>春風化雨</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧智偉.md" title="wikilink">鄧智偉</a><br />
<a href="../Page/葉肇中.md" title="wikilink">葉肇中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳詩慧.md" title="wikilink">陳詩慧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葉肇中.md" title="wikilink">葉肇中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/點解阿Sir係阿Sir.md" title="wikilink">點解阿Sir係阿Sir</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td><p>Love TV 情歌精選 3</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>年少無知</p></td>
<td><p><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a><br />
<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃貫中.md" title="wikilink">黃貫中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林若寧.md" title="wikilink">林若寧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃貫中.md" title="wikilink">黃貫中</a><br />
<a href="../Page/劉志遠.md" title="wikilink">劉志遠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天與地_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天與地</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>Love TV 情歌精選 3</p></td>
<td><p>獲得2011年<a href="../Page/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md" title="wikilink">SINA Music樂壇民意指數</a>：<br />
SINA Music電視劇主題曲大獎<br />
獲得2012年CASH週年晚宴暨金帆音樂獎頒獎典禮：<br />
最佳合唱演繹獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2012年</strong></p></td>
<td><p>4 In Love</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><small>DJ Galaxy</small></p></td>
<td><p>黃厚霖</p></td>
<td><p><small>DJ Galaxy</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/4_in_Love_(電視劇).md" title="wikilink">4 in Love</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013年</strong></p></td>
<td><p>紫禁飄謠</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍詠薇.md" title="wikilink">伍詠薇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳國樑.md" title="wikilink">陳國樑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/岑偉宗.md" title="wikilink">岑偉宗</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="../Page/金枝慾孽貳.md" title="wikilink">金枝慾孽貳</a></p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 派台歌曲成績

| **派台歌曲成績**     |
| -------------- |
| 唱片             |
| **2011年**      |
| Love TV 情歌精選 3 |
| Love TV 情歌精選 3 |
| **2012年**      |
|                |
| **2014年**      |
|                |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **0**       |

（\*）表示仍在榜上

### 廣告

  - 2003年：羅浮宮婚紗硬照
  - 2003年：莎莎彩光美容
  - 2003年：高露潔牙膏
  - 2003年：Mazola粟米油
  - 2004年：《綠養坊》健康大使
  - 2005年：Lifeztore傢俬店
  - 2007-2010年: 史雲遜護髮中心
  - 2008年: 得果定喉片
  - 2009年: [MCDONALD'S](../Page/麥當勞.md "wikilink") MC Cafe
  - 2009年: [香港紅十字會宣傳廣告](../Page/香港紅十字會.md "wikilink")
  - 2009年: [大眾銀行 (香港)](../Page/大眾銀行_\(香港\).md "wikilink")
  - 2009-2010年：捷榮咖啡
  - 2009年：POMPEI代言人
  - 2010年：Shiseido BIO-PERFORMANCE 品牌形象大使、Shell
  - 2010年：Standard Chartered信用卡15%現金回折
  - 2011年：網上行（免費六個月）
  - 2011年：[聖安娜餅店](../Page/聖安娜餅店.md "wikilink")
  - 2014年：[OTO零距離按摩椅](../Page/OTO.md "wikilink")
  - 2015年：[聖安娜冰皮月餅](../Page/聖安娜餅屋.md "wikilink")
  - 2015年：[香港金融管理局](../Page/香港金融管理局.md "wikilink") 電子支票
  - 2016年：中大中藥

## 無線月曆

  - 2003年 - 10月 - [郭羨妮](../Page/郭羨妮.md "wikilink")
  - 2004年 - 5月 -
    [林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink")、[張可頤](../Page/張可頤.md "wikilink")
  - 2005年 - 5月 -
    [胡杏兒](../Page/胡杏兒.md "wikilink")、[向海嵐](../Page/向海嵐.md "wikilink")
  - 2006年 - 9/10月 -
    [蒙嘉慧](../Page/蒙嘉慧.md "wikilink")、[馬國明](../Page/馬國明.md "wikilink")、[楊秀惠](../Page/楊秀惠.md "wikilink")、[鄭健樂](../Page/鄭健樂.md "wikilink")、[楊怡](../Page/楊怡.md "wikilink")、[馬浚偉](../Page/馬浚偉.md "wikilink")、[陳山聰](../Page/陳山聰.md "wikilink")、[黃長興](../Page/黃長興.md "wikilink")
  - 2007年 - 12月 -
    [曹永廉](../Page/曹永廉.md "wikilink")、[楊思琦](../Page/楊思琦.md "wikilink")、[湯盈盈](../Page/湯盈盈.md "wikilink")、[歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink")、[蔡少芬](../Page/蔡少芬.md "wikilink")
  - 2008年 - 5月 -
    [徐子珊](../Page/徐子珊.md "wikilink")、[王祖藍](../Page/王祖藍.md "wikilink")、[陳鍵鋒](../Page/陳鍵鋒.md "wikilink")、[宋熙年](../Page/宋熙年.md "wikilink")、[呂慧儀](../Page/呂慧儀.md "wikilink")、[楊霈婷](../Page/楊霈婷.md "wikilink")
  - 2009年 - 11月 -
    [林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink")、[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")、[蔡少芬](../Page/蔡少芬.md "wikilink")
  - 2015年 - 12月 -
    [田蕊妮](../Page/田蕊妮.md "wikilink")、[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")

## 獎項

### [亞洲電視大獎](../Page/亞洲電視大獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電視大獎.md" title="wikilink">亞洲電視大獎</a></p></td>
<td><p>「<strong>最佳男主角</strong>」 ( 戲劇 / 劇情組 )</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>宋以朗（黑仔、Angus）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [萬千星輝頒獎典禮](../Page/萬千星輝頒獎典禮.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2002年度萬千星輝賀台慶得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒賀台慶2002</a></p></td>
<td><p>本年度我最喜愛的飛躍進步男藝員</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛神_(2002年電視劇).md" title="wikilink">洛神</a></p></td>
<td><p>曹丕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>本年度我最喜愛的男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2004年度萬千星輝賀台慶得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒賀台慶2004</a></p></td>
<td><p>本年度我最喜愛的電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/金枝欲孽.md" title="wikilink">金枝欲孽</a></p></td>
<td><p>孔武（孔大人、孔大哥）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>本年度我最喜愛的男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2005年度萬千星輝賀台慶得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒賀台慶2005</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/心花放.md" title="wikilink">心花放</a></p></td>
<td><p>林三河／薛水</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秀才遇著兵.md" title="wikilink">秀才遇著兵</a></p></td>
<td><p>水東樓</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/妙手仁心III.md" title="wikilink">妙手仁心III</a></p></td>
<td><p>林敏智</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胭脂水粉.md" title="wikilink">胭脂水粉</a></p></td>
<td><p>祝有業</p></td>
<td><p>（最後十強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年萬千星輝頒獎典禮得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2006</a></p></td>
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/火舞黃沙.md" title="wikilink">火舞黃沙</a></p></td>
<td><p>宋東昇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年萬千星輝頒獎典禮得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2007</a></p></td>
<td><p>內地觀眾最喜愛TVB男藝人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/溏心風暴.md" title="wikilink">溏心風暴</a></p></td>
<td><p>唐至安</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年萬千星輝頒獎典禮得獎名單.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2008</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/溏心風暴之家好月圓.md" title="wikilink">溏心風暴之家好月圓</a></p></td>
<td><p>甘永家（阿卡）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2009</a></p></td>
<td><p>tvb.com人氣大獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/珠光寶氣.md" title="wikilink">珠光寶氣</a></p></td>
<td><p>賀哲男（Terrance）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/宮心計.md" title="wikilink">宮心計</a></p></td>
<td><p>李　怡（唐宣宗）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2010</a></p></td>
<td><p>最佳專業表現大獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/公主嫁到.md" title="wikilink">公主嫁到</a></p></td>
<td><p>金多祿（三駙馬）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2011</a></p></td>
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/點解阿Sir係阿Sir.md" title="wikilink">點解阿Sir係阿Sir</a></p></td>
<td><p>羅耀華（羅Sir、阿華）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2012.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2012</a></p></td>
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/天梯.md" title="wikilink">天梯</a></p></td>
<td><p>苗天（天哥、牛屎叔叔）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2013.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2013</a></p></td>
<td><p>最受歡迎電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/法外風雲.md" title="wikilink">法外風雲</a></p></td>
<td><p>李名揚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2015</a></p></td>
<td><p>最受歡迎電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>米開朗</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2016.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2016</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/潮流教主.md" title="wikilink">潮流教主</a></p></td>
<td><p>葉朗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2017.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2017</a></p></td>
<td><p>最受歡迎電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/誇世代.md" title="wikilink">誇世代</a></p></td>
<td><p>鄺港生</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮](../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮</a></p></td>
<td><p>「最喜愛TVB男主角」</p></td>
<td><p>法外風雲</p></td>
<td><p>李名揚（Morris）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮</a></p></td>
<td><p>「最喜愛TVB電視角色」</p></td>
<td><p>法外風雲</p></td>
<td><p>李名揚（Morris）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [Astro華麗台電視劇大獎](../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「我最難忘的一巴」 - 簡潔摑莫家聰</p></td>
<td><p>談判專家</p></td>
<td><p>簡潔、 莫家聰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「我的至愛角色」</p></td>
<td><p>心花放</p></td>
<td><p>薛水/林三河</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「我的至愛情侶檔」</p></td>
<td><p>心花放</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/廖碧兒.md" title="wikilink">廖碧兒</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「<strong>我的至愛男主角</strong>」</p></td>
<td><p>秀才遇着兵</p></td>
<td><p>水東樓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「我的至愛角色」</p></td>
<td><p>滙通天下</p></td>
<td><p>齊百川/范子齊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>我的至愛男主角</p></td>
<td><p>匯通天下</p></td>
<td><p>齊百川/范子齊</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「我的至愛角色」</p></td>
<td><p>溏心風暴</p></td>
<td><p>唐至安/細鮑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Astro華麗台電視劇大獎.md" title="wikilink">Astro華麗台電視劇大獎</a></p></td>
<td><p>「<strong>我的至愛男主角</strong>」</p></td>
<td><p>溏心風暴</p></td>
<td><p>唐至安/ 細鮑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### Astro On Demand我的最愛頒獎典禮

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2010.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2010</a></p></td>
<td><p>「<strong>我的最愛電視男主角</strong>」</p></td>
<td><p>公主嫁到</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2010.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2010</a></p></td>
<td><p>「我的最愛電視角色」</p></td>
<td><p>公主嫁到</p></td>
<td><p>金多祿</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2011.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2011</a></p></td>
<td><p>「我的最愛電視角色」</p></td>
<td><p>點解阿Sir係阿Sir</p></td>
<td><p>羅耀華</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2011.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2011</a></p></td>
<td><p>我的最愛電視男主角</p></td>
<td><p>點解阿Sir係阿Sir</p></td>
<td><p>羅耀華（羅Sir、阿華）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2012.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2012</a></p></td>
<td><p>「我的最愛電視角色」</p></td>
<td><p>心戰</p></td>
<td><p>章世言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [星和無綫電視大獎](../Page/星和無綫電視大獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最愛TVB電視男角色2009」</p></td>
<td><p>《溏心風暴之家好月圓》</p></td>
<td><p>甘永家</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「最佳螢屏情侶」與<a href="../Page/佘詩曼.md" title="wikilink">佘詩曼</a></p></td>
<td><p>《公主嫁到》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最愛TVB男藝人」(新加坡視帝)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最喜愛TVB螢屏情侶」與<a href="../Page/鍾嘉欣.md" title="wikilink">鍾嘉欣</a></p></td>
<td><p>《點解阿Sir係阿Sir》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最喜愛TVB電視男角色」</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>宋以朗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最喜愛TVB電視男角色」</p></td>
<td><p>《金枝慾孽貳》</p></td>
<td><p>高流斐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最喜愛TVB電視男角色」</p></td>
<td><p>《陪著你走》</p></td>
<td><p>甘言重</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎</a></p></td>
<td><p>「我最喜愛TVB電視男角色」</p></td>
<td><p>《潮流教主》</p></td>
<td><p>葉朗</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [明報周刊演藝動力大獎](../Page/明報周刊演藝動力大獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/明報周刊演藝動力大獎.md" title="wikilink">明報周刊演藝動力大獎</a></p></td>
<td><p>「最突出電視男藝員」</p></td>
<td><p>洛神</p></td>
<td><p>曹丕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>絕世好爸</p></td>
<td><p>蕭顯華（Kelvin）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>金枝慾孽</p></td>
<td><p>孔武（孔大人、孔大哥）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>秀才遇著兵</p></td>
<td><p>水東樓</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>溏心風暴</p></td>
<td><p>唐至安（得得地 / 細鮑）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>溏心風暴之家好月圓</p></td>
<td><p>甘永家（阿卡）</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>明報周刊演藝動力大獎</p></td>
<td><p>最突出電視男藝員</p></td>
<td><p>公主嫁到</p></td>
<td><p>金多祿</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [壹電視大獎](../Page/壹電視大獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第5位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第7位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「Sinomax 健康時尚生活大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「Omiz 傑出品味藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第10位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第9位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「TITONI超魅力男藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第3位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「SVENSON健康頭髮藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第4位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「SVENSON健康頭髮藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第5位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「SVENSON健康頭髮藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第4位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「Svenson閃亮健康秀髮藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p><strong>「十大電視藝人」第1位</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「惠而浦綠惜星色藝人大獎」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視大獎.md" title="wikilink">壹電視大獎</a></p></td>
<td><p>「十大電視藝人」第9位</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### TVB周刊獎

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>TVB周刊獎項</p></td>
<td><p>「最強人氣廣告天皇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>TVB周刊獎項</p></td>
<td><p>「最強人氣廣告天皇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>TVB周刊獎項</p></td>
<td><p>「最強人氣廣告天皇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>TVB周刊獎項</p></td>
<td><p>「最強人氣廣告天皇」</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 壹周刊大獎

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>壹周刊大獎</p></td>
<td><p>「十大健康之星」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>壹周刊大獎</p></td>
<td><p>「十大健康之星」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>壹周刊大獎</p></td>
<td><p>「十大健康之星」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>壹周刊大獎</p></td>
<td><p>「十大健康之星」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>劇集</strong></p></td>
<td><p><strong>歌名</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>十全十美忽然之星頒獎禮</p></td>
<td><p>「最具魅力獎」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《新城點正娛樂勁爆電視大獎》</p></td>
<td><p>「十大勁爆電視演員」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《南方盛典2006年度頒獎禮》</p></td>
<td><p>「金南方年度最受歡迎港台男藝人」</p></td>
<td><p>秀才遇著兵</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《娛樂中國．2006星光大典》</p></td>
<td><p>「最受歡迎引進劇男演員獎」</p></td>
<td><p>金枝慾孽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>粵港十年．網娛盛典頒獎典禮</p></td>
<td><p>「最佳風尚男演員」</p></td>
<td><p>滙通天下</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《第20屆傑出衣著人士頒獎典禮》</p></td>
<td><p>「十大傑出衣著人士」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《新加坡e樂大賞2010》</p></td>
<td><p>「e樂人氣香港電視男演員」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《第14屆全球華語榜中榜頒獎禮》</p></td>
<td><p>「香港」最佳電視劇男演員</p></td>
<td><p>宮心計</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《演藝人2010傑出表現獎》</p></td>
<td><p>「電視傑出表現男演員」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年度十大勁歌金曲得獎名單.md" title="wikilink">2011年度十大勁歌金曲頒獎典禮</a></p></td>
<td><p>最受歡迎合唱歌曲獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/點解阿Sir係阿Sir.md" title="wikilink">點解阿Sir係阿Sir</a></p></td>
<td><p>春風化雨</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲合唱</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/2011年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md" title="wikilink">2011年度YAHOO!搜尋人氣大獎</a>》</p></td>
<td><p>「電視男藝人」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md" title="wikilink">SINA Music樂壇民意指數頒獎禮</a></p></td>
<td><p>電視劇主題曲大獎</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>《年少無知》</p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌合唱</a>，《天與地》片尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《星級企業大獎2011》頒獎典禮</p></td>
<td><p>「星級品牌男代言人」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《CASH週年晚宴暨金帆音樂獎頒獎典禮》</p></td>
<td><p>最佳合唱演繹獎</p></td>
<td></td>
<td><p>《年少無知》</p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌合唱</a>，《天與地》片尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md" title="wikilink">2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎</a>》</p></td>
<td><p>「電視男藝人」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md" title="wikilink">2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮</a>》</p></td>
<td><p>WeChat Chit Chat 樂壇最熱選歌曲</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>《年少無知》</p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌合唱劇集</a>《<a href="../Page/天與地_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天與地</a>》片尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md" title="wikilink">2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮</a>》</p></td>
<td><p>叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>《年少無知》</p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌合唱</a>，劇集《<a href="../Page/天與地_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天與地</a>》片尾曲）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第三十五屆十大中文金曲得獎名單.md" title="wikilink">第三十五屆十大中文金曲頒獎音樂會</a></p></td>
<td><p>優秀流行歌手大獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第三十五屆十大中文金曲得獎名單.md" title="wikilink">第三十五屆十大中文金曲頒獎音樂會</a></p></td>
<td><p>十大中文金曲</p></td>
<td><p>《天與地》</p></td>
<td><p>《年少無知》</p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌合唱劇集</a>《<a href="../Page/天與地_(無綫電視劇).md" title="wikilink">天與地</a>》片尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年度勁歌金曲得獎名單.md" title="wikilink">2013年度勁歌金曲頒獎典禮</a></p></td>
<td><p>最受歡迎電視劇歌曲獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/金枝慾孽貳.md" title="wikilink">金枝慾孽貳</a></p></td>
<td><p>紫禁飄謠</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/伍詠薇.md" title="wikilink">伍詠薇合唱</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

## 參考

  - 小火花（[叱吒903廣播劇](../Page/叱吒903.md "wikilink")）

## 外部連結

  - [陳豪官方網頁 MC
    Hall](https://web.archive.org/web/20060813210333/http://moseschanho.com/)

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:香港男性模特兒](../Category/香港男性模特兒.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[Category:無綫電視男藝員](../Category/無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:澳大利亞華人](../Category/澳大利亞華人.md "wikilink")
[Category:台山人](../Category/台山人.md "wikilink")
[Ho](../Category/陳姓.md "wikilink")
[Category:葵涌循道中學校友](../Category/葵涌循道中學校友.md "wikilink")
[Category:香港佛教徒](../Category/香港佛教徒.md "wikilink")
[Category:在香港的澳大利亞人](../Category/在香港的澳大利亞人.md "wikilink")

1.  [1](http://bbs.ent.163.com/bbs/tvb/280061.html)[文滙报](../Page/文滙报.md "wikilink")<span>
    20070507 陈豪活在灿烂阳光下</span>
2.  [陳豪認《使徒2》髮型敗筆](http://bka.mpweekly.com/channel/20171005-84536)
3.  [陳豪爆料﹕蔡少芬叫我唔好鍾意佢](http://bka.mpweekly.com/focus/local/20171007-84785)
4.  [【陳豪專訪1】保護婚姻拒絕飛來蜢
    放棄低調北上拍劇賺人仔](https://bka.mpweekly.com/focus/local/%E5%B0%81%E9%9D%A2%E6%95%85%E4%BA%8B/20180113-97743)
5.  [【陳豪專訪2】陳茵微指導演出勿太內斂
    操弗身形不想變陳伯](https://bka.mpweekly.com/focus/local/%E5%B0%81%E9%9D%A2%E6%95%85%E4%BA%8B/20180113-97824)
6.  [甜姨姨私房甜品](http://hk.ulifestyle.com.hk/spot/detail.html?id=ABdGDlowBwNZEQNv)
    HK.Ulifestyle.com { }
7.  [陳豪的高科技工場\!
    $143嘗烘焙咖啡](http://www.weekendhk.com/dining/newrestaurant/%E9%99%B3%E8%B1%AA%E7%9A%84%E9%AB%98%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%B7%A5%E5%A0%B4-143%E5%98%97%E7%83%98%E7%84%99%E5%92%96%E5%95%A1/)